[極主觀]由高登到連登 - 香港衰落因由：歸屬感

先講明，純屬個人意見
可能會有啲長所以先講結論：香港今日搞到咁就係因為哩廿年嚟大部分有才能嘅人根本無當過香港係家，全部都係搵夠就走。
（而我講嘅才能係指有專業技術/技能可以對社會發展作出大供獻嘅人）

以下為詳細說明，到最後我會用高登興衰同連登興起做側面例証

其實九七回歸個刻開始已經注定會有今日嘅事發生
當年回歸之際
受過高等教育嘅人都知道由英國建立嘅香港同中國係制度上係無可能相容
有遠見嘅人都會知道自己未來/下一代/下兩代遲早要接受中國嘅制度管治
但享受過自由嘅人又點會咁易肯跳入社會主義嘅世界
所以第一批珍貴專業人才就咁出走、流失
而有能力但未夠TOP所以一時三刻走唔到嘅人就處心積慮搵夠就走，當香港係跳板而唔係家
然後搵夠就走嘅風氣就係剩下有能之士之間形成，始終西方國家嘅自由制度吸引好多，情況直到今日都係。
而走唔到嘅人除咗無能力之外，有唔少覺得自己嘅根係中國，所以直到今日都會聽到唔少廢老講自己家鄉係中國邊到，藉貫係中國邊到，根本無當過香港係根，所以佢哋會覺得香港聽中國話同香港賣自己未來畀中國係理所當然嘅事
加上佢哋大部分只係因為食到時代紅利（香港嘅獨特性）而做生意/買賣/投機發圍而唔係因為本身有才能所以目光唔會放得長遠同根本唔識為下一代著想
但佢哋嘅成功間接宣揚咗靠金融經濟係最易同可以最快發圍
令到本來拿拿聲搵夠就走人嘅風氣更加傾向搵快錢嘅行業同形成香港人搵快錢唔理長遠嘅習慣

而哩個世界有才能嘅人永遠係少數，但發達就人人都想，所以大部分人都係投身去金融業+其他有能之士就因為外國有更好環境而keep住出走，慢慢就造成香港今日畸形嘅產業結構。科研、政治、民生社福、規劃類嘅人材嚴重短缺

而2000年開始，中國出現唔少機會可以畀香港人搵快錢，而一向當中國係根嘅人加上想搵快錢就走嘅人紛紛向中國獻媚，不惜犧牲香港嘅未來嚟換今日嘅快錢，搵夠就走嘛。所以香港各種社會問題就相繼產生，而腫瘤去到今日，無人才可以救到個社會，就終於因為送中而爆，因為無論送唔送中，邊一個未來都好，年青人都係睇唔到希望，所以可以不顧一切。

而高登嘅興衰其實就係以上嘅結果反映
當年香港其實好多人才
A level係世界上數一數二難嘅考試但香港人都年年有狀元而且佢哋都會上高登
當年係高登會考廿八分嘅人出嚟串人
即刻有三十分嘅人出嚟還擊
每年考試時節都有好多神手出嚟學術post幫人，物理、數學、英文，文理都有齊
各類專業人士都會係高登出現，各類設計、醫生、律師、工程師、科研人士都有
每次文學月都一大堆好故有啲重受歡迎到出書，當年啲甜故重好睇過AV
但慢慢人才流失出走，當年高登嘅神手都出去第二到發展，無再上嚟
然後高登就慢慢失去吸引力
跟住阿祖做錯事自爆
連登畀一個新開始大家
年青人過晒嚟令連登興起
一個新時代嘅開始

我雖然唔係老，但都已經唔後生，所以未來都係要靠大家。引用一句出自GUNDAM嘅臺詞，未來係屬於年青人。然後哩個時代嘅大家，大家肯為香港付出嘅熱情又有幾多，歸屬感又幾大？香港長遠嘅未來同自己嘅前途，你哋又會揀邊樣？好希望大家可以行到落去，香港加油。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命